<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pl"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://womanonrails.com/pl/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://womanonrails.com/pl/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pl" /><updated>2020-04-21T08:40:11-04:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/feed.xml</id><title type="html">Woman on Rails</title><author><name>womanonrails</name></author><entry xml:lang="pl"><title type="html">Jak używać git rebase –onto?</title><link href="https://womanonrails.com/pl/git-rebase-onto" rel="alternate" type="text/html" title="Jak używać git rebase --onto?" /><published>2020-04-05T00:00:00-04:00</published><updated>2020-04-05T00:00:00-04:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/git-rebase-onto</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="środowisko programistyczne" /><category term="git" /><category term="system kontroli wersji" /><summary type="html">W artykule o podmianie gałęzi rodzica w git-cie pokazałam Ci jedno z zastosowań komendy git rebase --onto. Dziś skupimy się na zgłębieniu tematu, bo jest o czym mówić. Im lepiej zrozumiesz to polecenie tym łatwiej będzie Ci go w przyszłości użyć. Zapraszam!</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">Jak podmienić gałąź rodzica w git-cie?</title><link href="https://womanonrails.com/pl/replace-parent-branch" rel="alternate" type="text/html" title="Jak podmienić gałąź rodzica w git-cie?" /><published>2020-03-29T00:00:00-04:00</published><updated>2020-03-29T00:00:00-04:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/replace-parent-branch</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="środowisko programistyczne" /><category term="git" /><category term="system kontroli wersji" /><summary type="html">Kilka dni temu stworzyłam nową gałąź (branch). Na tej gałęzi zatwierdziłam już kilka zmian (czyli dodawałam kilka commit-ów), ale po jakimś czasie zorientowałam się, że gałąź od jakiej wyszłam to nie master tylko zupełnie inna gałąź. No cóż moje przeoczenie, tylko jak teraz poradzić sobie z tym problemem? W tym momencie potrzebowałam scalić (merge) moje bieżące zmiany z gałęzią master. Jednak to nie był dobry czas na dodanie również zmian z tej drugiej gałęzi. Jak to zrobić? W takiej sytuacji z pomocą przychodzi nam git.</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">TDD - Wprowadzenie</title><link href="https://womanonrails.com/pl/tdd-basic" rel="alternate" type="text/html" title="TDD - Wprowadzenie" /><published>2020-02-05T00:00:00-05:00</published><updated>2020-02-05T00:00:00-05:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/tdd-basic</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="tdd" /><category term="testy" /><summary type="html">Gdy chodzi o programowanie zawsze stawiam na jakość. A jak mowa o jakości, to trzeba też wspomnieć o testowaniu. Testowanie oprogramowania jest dla mnie czymś tak naturalnym, tak zakorzenionym w procesie dewelopowania, że prawie oczywistym. To, że nie jest to tak oczywiste dla innych uświadomiłam sobie dopiero podczas jednej z moich prezentacji, gdy zadałam widowni pytanie dotyczące testowania właśnie. Kilka nieśmiałych rąk w górze. To wszystko. A gdy zapytałam o pisanie testów przed kodem. No cóż… To ciekawe, ponieważ w normalnym życiu testujemy wszystko już jakby z automatu. Buty, ubranie, sprzęt komputerowy czy telefon. Jest to dla nas normalne. Dlaczego nie robimy tego przy pisaniu oprogramowania? Gdy zapraszamy znajomych na kolację, to zanim ją podamy, sprawdzamy czy wszystko jest upieczone, czy ładnie wygląda, no i najważniejsze czy dobrze smakuje. Nie podajemy przecież niedogotowanych ziemniaków. To dlaczego pozwalamy sobie na wypuszczenie na produkcję nie przetestowanego kodu?</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">4Developers Wrocław - 2019</title><link href="https://womanonrails.com/pl/4developers-wroclaw-2019" rel="alternate" type="text/html" title="4Developers Wrocław - 2019" /><published>2020-01-29T00:00:00-05:00</published><updated>2020-01-29T00:00:00-05:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/4developers-wroclaw-2019</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="4Developers" /><summary type="html">W roku 2019 byłam zarówno prelegentką jak i uczestniczką na trzech lokalnych wydarzeniach 4Developers. W Krakowie i w Katowicach mówiłam prezentacje, o których pisałam w artykule Prelegentka na 4Developers 2019. Jedną z tych prezentacji można zobaczyć na YouTube: Czy jesteś egoistycznym programistą? - Refaktoring krok po kroku.</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">Wypalenie zawodowe</title><link href="https://womanonrails.com/pl/occupational-burnout" rel="alternate" type="text/html" title="Wypalenie zawodowe" /><published>2019-12-11T00:00:00-05:00</published><updated>2019-12-11T00:00:00-05:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/occupational-burnout</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="kariera" /><category term="zdrowie" /><summary type="html">Dziś chciałabym poruszyć bardzo ważny temat związany ze zdrowiem. Czy zdarzyło Ci się przez dłuższy czas czuć permanentne zmęczenie, być negatywnie lub cynicznie nastawioną do świata, a zwłaszcza do pracy, czuć brak energii i motywacji? A może masz problemy ze snem, bóle głowy, kłucie w klatce piersiowej, duszności lub ciągle jesteś rozdrażniona a wszystko to pogarsza się w pracy? To mogą być objawy syndromu wypalenia zawodowego. Jeżeli czujesz, że coś jest nie tak, lub znasz kogoś o kogo się martwisz, przeczytaj ten artykuł. Zyskaj więcej wiedzy o tym, jak wypalenie zawodowe może wpływać na nasze zdrowie, relacje i życie.</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">Rails Girls Warszawa (19 - 20 Październik 2019)</title><link href="https://womanonrails.com/pl/rails-girls-warsaw-2019" rel="alternate" type="text/html" title="Rails Girls Warszawa (19 - 20 Październik 2019)" /><published>2019-11-10T00:00:00-05:00</published><updated>2019-11-10T00:00:00-05:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/rails-girls-warsaw-2019</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="Rails Girls" /><category term="Ruby on Rails" /><summary type="html">Oto są! Warsztaty Rails Girls Warszawa 2019! Warszawska edycja warsztatów Rails Girls jest jedną z moich ulubionych. Dodatkowo są to dla mnie zawsze bardzo wyjątkowe warsztaty. To właśnie tu pierwszy raz byłam mentorką na warsztatach Rails Girls Warsaw w 2014 roku. Teraz jeżdżę po całej Polsce i dzielę się swoją programistyczną wiedzą. I oto wracam do Warszawy.</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">Lokalne edycje 4Developers 2019</title><link href="https://womanonrails.com/pl/4developers-local-events-2019" rel="alternate" type="text/html" title="Lokalne edycje 4Developers 2019" /><published>2019-10-27T00:00:00-04:00</published><updated>2019-10-27T00:00:00-04:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/4developers-local-events-2019</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="4Developers" /><summary type="html">W jednym z poprzednich artykułów pisałam o wyzwaniu, jakie sobie postawiałam na ten rok 2019. Pisałam o chęci zostania prelegentką na konferencjach. Ten cel udało mi się zrealizować dwukrotnie na lokalnych edycjach konferencji 4Developers w Krakowie i Katowicach. To było bardzo ciekawe doświadczenie, zwłaszcza że moje audytorium nie miało styczności z językiem programowania jakim jest Ruby. Dzięki temu miałam możliwość podzielenia się moim doświadczeniem w języku Ruby oraz w używaniu dobrych praktyk podczas pisania kodu. W najbliższym czasie odbędą się jeszcze dwie lokalne edycje festiwalu 4Developers i z tej okazji mam dla Ciebie dwie niespodzianki przygotowane we współpracy z organizatorami tego wydarzenia. Zniżkę na bilety na oba te wydarzenia oraz możliwość wygrania darmowego biletu na poznańską edycję 4Developers. Ale zacznijmy od początku.</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">Iteratory w Ruby</title><link href="https://womanonrails.com/pl/ruby-iterators" rel="alternate" type="text/html" title="Iteratory w Ruby" /><published>2019-10-02T00:00:00-04:00</published><updated>2019-10-02T00:00:00-04:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/ruby-iterators</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="Ruby" /><summary type="html">Ruby podobnie jak inne języki programowania ma wiele sposobów na wykonywanie kodu wielokrotnie. Możemy do tego celu użyć pętli takich jak loop, while, until czy for. Są one oczywiście bardzo przydatne, ale w języku Ruby występują również iteratory. Moim zadaniem są one jeszcze lepsze niż pętle. W języku Ruby mamy wiele różnych iteratorów, z których każdy ma inne zastosowanie. Najczęściej używane iteratory to each, map, collect, select, find, times. Ale moment! Kiedy powinnyśmy użyć iteratora each, a kiedy iteratora map? To bardzo dobre pytanie i właśnie dziś na nie odpowiemy.</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">4Developers 2019</title><link href="https://womanonrails.com/pl/4developers-2019" rel="alternate" type="text/html" title="4Developers 2019" /><published>2019-08-07T00:00:00-04:00</published><updated>2019-08-07T00:00:00-04:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/4developers-2019</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="4Developers" /><summary type="html">Zazwyczaj jestem dość aktywna w społeczności Rails Girls. Jestem mentorką i organizatorką, a nawet prelegentką na warsztatach Rails Girls. W tym roku postanowiłam jednak zrobić coś innego. Poświęciłam swój czas, aby zostać prelegentką na większej konferencji programistycznej, nie tylko na spotkaniach lokalnych grup czy warsztatach Rails Girls.</summary></entry><entry xml:lang="pl"><title type="html">Programowanie funkcyjne w Ruby</title><link href="https://womanonrails.com/pl/functional-programming-ruby" rel="alternate" type="text/html" title="Programowanie funkcyjne w Ruby" /><published>2019-07-03T00:00:00-04:00</published><updated>2019-07-03T00:00:00-04:00</updated><id>https://womanonrails.com/pl/functional-programming-ruby</id><author><name>womanonrails</name></author><category term="Ruby" /><summary type="html">Ruby jest językiem obiektowym. Nie znaczy to jednak, że nie możemy przy pomocy Rubiego programować bardziej funkcyjnie. Gdy przyjrzymy się historii języka Ruby zauważymy, że u jego podstaw leży wiele różnych technologi. Twórca Rubiego, Yukihiro Matsumoto, inspirował się takimi językami jak: Perl, Smalltalk, Eiffel, Ada, Basic czy Lisp. Dzięki tym wszystkich inspiracjom w języku Ruby możemy znaleźć nie tylko koncepcje programowania obiektowego, ale również odrobinę programowania funkcyjnego.</summary></entry></feed>